# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-06-24 11:50+1000\n"
"PO-Revision-Date: 2020-05-13 17:06+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: tw\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.3.1\n"

#: ../ui/about.ui:13
msgid "Copyright Bob Hepple 2002-2020"
msgstr "Bob Hepple版權所有2002-2020"

#: ../ui/about.ui:14
msgid "http://bhepple.freeshell.org/gjots2"
msgstr "http://bhepple.freeshell.org/gjots2"

#: ../ui/about.ui:25
#, fuzzy
msgid ""
"Rui Nibau (fr) <rui.nibau@omacronides.com>\n"
"Robert Emil Berge (no, nb) <filoktetes@linuxophic.org>\n"
"Сергей Безденежных (Sergey Bezdenezhnyh) (ru) <sib-mail@mtu-net.ru>\n"
"Raimondo Giammanco (it) <rongten@member.fsf.org>\n"
"Martin Sin (cs) <martin.sin@zshk.cz>\n"
"Cecilio Salmeron (es) <s.cecilio@gmail.com>\n"
"Aleksa Šušulić (sl) <susulic@gmail.com>\n"
"Uwe Steinmann (de) <uwe@steinmann.cx>\n"
"曹晉維 (Michael Tsao) (zh_TW) <cwtsao@sce.pccu.edu.tw>\n"
msgstr ""
"Rui Nibau (fr) <rui.nibau@omacronides.com>\n"
"Robert Emil Berge (no, nb) <filoktetes@linuxophic.org>\n"
"Сергей Безденежных (Sergey Bezdenezhnyh) (ru) <sib-mail@mtu-net.ru>\n"
"Raimondo Giammanco (it) <rongten@member.fsf.org>\n"
"Martin Sin (cs) <martin.sin@zshk.cz>\n"
"Cecilio Salmeron (es) <s.cecilio@gmail.com>\n"
"Aleksa Šušulić (sl) <susulic@gmail.com>\n"
"Uwe Steinmann (de) <uwe@steinmann.cx>\n"

#: ../ui/fileDialog.ui:70
msgid "Open file read only"
msgstr "唯讀開啟檔案"

#: ../ui/fileDialog.ui:74
msgid "To open the file in read-only mode."
msgstr "以唯讀模式開啟檔案"

#: ../ui/findDialog.ui:9
msgid "Find & replace"
msgstr "尋找取代"

#: ../ui/findDialog.ui:35
#, fuzzy
msgid "Find:"
msgstr "尋找: "

#: ../ui/findDialog.ui:48
#, fuzzy
msgid "Replace:"
msgstr "取代: "

#: ../ui/findDialog.ui:65
msgid "String to search for"
msgstr "搜尋字串"

#: ../ui/findDialog.ui:81
msgid "String to replace"
msgstr "取代字串"

#: ../ui/findDialog.ui:115 ../ui/gjots.ui:810
msgid "Find"
msgstr "尋找"

#: ../ui/findDialog.ui:131
msgid "Close"
msgstr "闗閉"

#: ../ui/findDialog.ui:147
msgid "Replace"
msgstr "取代"

#: ../ui/findDialog.ui:163
msgid "Replace All"
msgstr "全部取代"

#: ../ui/findDialog.ui:179
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: ../ui/findDialog.ui:198
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: ../ui/findDialog.ui:258
msgid "Match case"
msgstr "大小寫匹配"

#: ../ui/findDialog.ui:262
msgid "Don't ignore case"
msgstr "區分大小寫"

#: ../ui/findDialog.ui:272
msgid "Regular Expression"
msgstr "正規表達"

#: ../ui/findDialog.ui:276
msgid "Find string is a regular expression (see 'man 7 regex')"
msgstr "用正規表達尋找字串"

#: ../ui/findDialog.ui:288
msgid "Backwards"
msgstr "反向"

#: ../ui/findDialog.ui:292
msgid "Search backwards"
msgstr "向後搜尋"

#: ../ui/findDialog.ui:307
msgid "Global"
msgstr "全域"

#: ../ui/findDialog.ui:311
msgid "Searches entire file not just this entry"
msgstr "搜尋整個檔案，而不僅是此頁"

#: ../ui/findDialog.ui:328
msgid " Options "
msgstr " 選項 "

#: ../ui/fontDialog.ui:10
msgid "Select Font"
msgstr "選擇字型"

#: ../ui/generalDialog.ui:10
msgid "window1"
msgstr "視窗1"

#: ../ui/generalDialog.ui:23 ../ui/generalDialog.ui:61
#: ../ui/generalDialog.ui:116
msgid "label1"
msgstr "標籤1"

#: ../ui/generalDialog.ui:47
msgid "label2"
msgstr "標籤2"

#: ../ui/generalDialog.ui:194
msgid "Try again"
msgstr "再試一式"

#: ../ui/generalDialog.ui:210
msgid "Read only"
msgstr "唯讀"

#: ../ui/gjots.ui:24
msgid "_File"
msgstr "檔案(_F)"

#: ../ui/gjots.ui:88
msgid "_Import"
msgstr "匯入(_I)"

#: ../ui/gjots.ui:91
msgid "Import items from a gjots file"
msgstr "從gjots檔案匯入項目"

#: ../ui/gjots.ui:99
msgid "_Export"
msgstr "匯出(_E)"

#: ../ui/gjots.ui:102
msgid "Export selected items to a gjots file"
msgstr "匯出已選項目為gjots檔案"

#: ../ui/gjots.ui:135
msgid "Toggle the read-only flag if possible"
msgstr "如有可能切換唯讀旗標"

#: ../ui/gjots.ui:136
msgid "_Read-only"
msgstr "唯讀(_R)"

#: ../ui/gjots.ui:152
msgid "Exit gjots2"
msgstr "結束gjots2"

#: ../ui/gjots.ui:167
msgid "_Edit"
msgstr "編輯(_E)"

#: ../ui/gjots.ui:263
msgid "Find Next"
msgstr "找下一個"

#: ../ui/gjots.ui:273
msgid "Find Previous"
msgstr "找上一個"

#: ../ui/gjots.ui:299
msgid "_View"
msgstr "檢視(_V)"

#: ../ui/gjots.ui:307
msgid "_Show All"
msgstr "顯示全部(_S)"

#: ../ui/gjots.ui:310 ../ui/gjots.ui:1051
msgid "Show all items below the current item"
msgstr "顯示在現行項目下的全部項目"

#: ../ui/gjots.ui:318
msgid "_Hide All"
msgstr "隱藏全部(_H)"

#: ../ui/gjots.ui:321
msgid "Hide all items except the top level"
msgstr "除最上層外隱藏全部項目"

#: ../ui/gjots.ui:337
msgid "Toggles the main toolbar"
msgstr "切換主工具列"

#: ../ui/gjots.ui:338
msgid "To_p Toolbar"
msgstr "上方工具列(_P)"

#: ../ui/gjots.ui:347
msgid "Toggles tree tool bar"
msgstr "切換樹狀工具列"

#: ../ui/gjots.ui:348
msgid "Tre_e Toolbar"
msgstr "樹工具列(_E)"

#: ../ui/gjots.ui:357
msgid "Show the related icon text"
msgstr "顯示相關圖示文字"

#: ../ui/gjots.ui:358
msgid "Show _Icon Text"
msgstr "顯示圖示文字(_I)"

#: ../ui/gjots.ui:367
msgid "Status _Bar"
msgstr "狀態帶"

#: ../ui/gjots.ui:380
msgid "_Tree"
msgstr "樹(_T)"

#: ../ui/gjots.ui:388
msgid "_New Page"
msgstr "新頁面(_N)"

#: ../ui/gjots.ui:391
msgid "Create a new page"
msgstr "建立新頁面"

#: ../ui/gjots.ui:400
msgid "New _Child"
msgstr "新子項(_C)"

#: ../ui/gjots.ui:403 ../ui/gjots.ui:886
msgid "Create a new child"
msgstr "建立新子項"

#: ../ui/gjots.ui:420 ../ui/gjots.ui:916
msgid "Move selection up"
msgstr "選擇項目向上移"

#: ../ui/gjots.ui:431 ../ui/gjots.ui:931
msgid "Move selection down"
msgstr "選取項目向下移"

#: ../ui/gjots.ui:439
msgid "P_romote"
msgstr "升級(_P)"

#: ../ui/gjots.ui:442 ../ui/gjots.ui:946
msgid "Selection becomes a sibling to their parent"
msgstr "選擇項目移至同一層"

#: ../ui/gjots.ui:450
msgid "D_emote"
msgstr "降級(_D)"

#: ../ui/gjots.ui:453 ../ui/gjots.ui:961
msgid "Selection becomes a child of the previous item"
msgstr "使成為前一項目之子項"

#: ../ui/gjots.ui:467
msgid "_Split Item"
msgstr "分割項目(_S)"

#: ../ui/gjots.ui:470
msgid "Make a new item from the current selection"
msgstr "從現行選擇中製作一個新的項目"

#: ../ui/gjots.ui:478
msgid "_Merge Items"
msgstr "合併項目(_M)"

#: ../ui/gjots.ui:481
msgid "Merge current items into the first one"
msgstr "將現行項目合併至第一個"

#: ../ui/gjots.ui:489
msgid "S_ort Tree"
msgstr "排序樹(_S)"

#: ../ui/gjots.ui:492 ../ui/gjots.ui:1066
msgid "Popup the sort tree dialog"
msgstr "彈出排序樹對話框"

#: ../ui/gjots.ui:506
msgid "Te_xt"
msgstr "文字(_X)"

#: ../ui/gjots.ui:514
msgid "_Format"
msgstr "格式化(_F)"

#: ../ui/gjots.ui:517
msgid "Format the current paragraph"
msgstr "格式化現行段落"

#: ../ui/gjots.ui:526
msgid "_Time stamp"
msgstr "日期戳記(_T)"

#: ../ui/gjots.ui:529
msgid "Add a time/date stamp (see preferences)"
msgstr "新增時間/日期戳記（詳見偏好）"

#: ../ui/gjots.ui:538
msgid "_External Edit"
msgstr "外部編輯器(_E)"

#: ../ui/gjots.ui:541
msgid "Edit current item in an external editor"
msgstr "在外部編輯器中編輯現行項目"

#: ../ui/gjots.ui:549
msgid "_Sort Text"
msgstr "文字排序(_S)"

#: ../ui/gjots.ui:552
msgid "Popup the sort text dialog"
msgstr "彈出文字排序對話框"

#: ../ui/gjots.ui:566
msgid "_Help"
msgstr "說明(_H)"

#: ../ui/gjots.ui:574
msgid "_Read Manual"
msgstr "閱讀手冊(_R)"

#: ../ui/gjots.ui:577
msgid "Read the online manual (using gjots)"
msgstr "閱讀線上手冊(用gjots)"

#: ../ui/gjots.ui:659
msgid "Save gjots document"
msgstr "儲存gjots文件"

#: ../ui/gjots.ui:660
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: ../ui/gjots.ui:674
msgid "Print this document"
msgstr "列印此文件"

#: ../ui/gjots.ui:675 ../ui/printDialog.ui:9
msgid "Print"
msgstr "列印"

#: ../ui/gjots.ui:704
msgid "Cut selected items"
msgstr "剪下已選項目"

#: ../ui/gjots.ui:705
msgid "Cut"
msgstr "剪下"

#: ../ui/gjots.ui:719
msgid "Copy selected items"
msgstr "複製已選項目"

#: ../ui/gjots.ui:720
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: ../ui/gjots.ui:734
msgid "Paste selected items"
msgstr "貼上已選項目"

#: ../ui/gjots.ui:735
msgid "Paste"
msgstr "貼上"

#: ../ui/gjots.ui:764
msgid "Wrap the current paragraph to the current line length"
msgstr "以現行列長自動換行此段落"

#: ../ui/gjots.ui:765
msgid "Wrap"
msgstr "自動換行"

#: ../ui/gjots.ui:779
msgid "Invoke an external editor on the current item"
msgstr "在現行項目上調用外部編輯器"

#: ../ui/gjots.ui:780
msgid "Ext.Ed."
msgstr "Ext.Ed."

#: ../ui/gjots.ui:794
msgid "Add a time/date stamp (see prefs)"
msgstr "新增時間/日期戳記（詳見偏好）"

#: ../ui/gjots.ui:795
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: ../ui/gjots.ui:809
msgid "Popup the find and replace dialog"
msgstr "彈出尋找和取代對話框"

#: ../ui/gjots.ui:824
msgid "Popup the sort dialog"
msgstr "彈出排序對話框"

#: ../ui/gjots.ui:825 ../ui/sortDialog.ui:16
msgid "Sort"
msgstr "排序"

#: ../ui/gjots.ui:839
msgid "Open gjots preferences window"
msgstr "開啟gjots偏好視窗"

#: ../ui/gjots.ui:840
msgid "Prefs"
msgstr "偏好"

#: ../ui/gjots.ui:871
msgid "Create a new item"
msgstr "建立新項目"

#: ../ui/gjots.ui:872 ../ui/treeContextMenu.ui:45
msgid "New Page"
msgstr "新頁"

#: ../ui/gjots.ui:887 ../ui/treeContextMenu.ui:52
msgid "New Child"
msgstr "新子項"

#: ../ui/gjots.ui:917
msgid "Up"
msgstr "向上"

#: ../ui/gjots.ui:932
msgid "Down"
msgstr "向下"

#: ../ui/gjots.ui:947 ../ui/treeContextMenu.ui:74
msgid "Promote"
msgstr "升級"

#: ../ui/gjots.ui:962 ../ui/treeContextMenu.ui:82
msgid "Demote"
msgstr "降級"

#: ../ui/gjots.ui:991
msgid "Split the text selection into a new item"
msgstr "將所選文字分隔為新項目"

#: ../ui/gjots.ui:992
msgid "Split Item"
msgstr "分隔項目"

#: ../ui/gjots.ui:1006
msgid "Merge selected items together"
msgstr "合併已選項目"

#: ../ui/gjots.ui:1007 ../ui/treeContextMenu.ui:89
msgid "Merge Items"
msgstr "合併項目"

#: ../ui/gjots.ui:1036
msgid "Hide all items except for the top level"
msgstr "隱藏所有項目除最上層外"

#: ../ui/gjots.ui:1037 ../ui/treeContextMenu.ui:103
msgid "Hide All"
msgstr "全部隱藏"

#: ../ui/gjots.ui:1052 ../ui/treeContextMenu.ui:96
msgid "Show All"
msgstr "全部顯示"

#: ../ui/gjots.ui:1067 ../ui/treeContextMenu.ui:110 ../lib/sortDialog.py:394
msgid "Sort Tree"
msgstr "排序樹"

#: ../ui/prefsDialog.ui:21
msgid "gjots: preferences"
msgstr "gjots: 偏好"

#: ../ui/prefsDialog.ui:50
msgid "Choose a font for the text panel"
msgstr "為文字面板選擇一種字型"

#: ../ui/prefsDialog.ui:66
msgid "Date format:"
msgstr "日期格式:"

#: ../ui/prefsDialog.ui:80
msgid "Format for the timestamp function (see strftime(3)) eg %F"
msgstr "時間戳記函數格式（詳見strftime（3）），例如 %F"

#: ../ui/prefsDialog.ui:81
msgid "%F"
msgstr "%F"

#: ../ui/prefsDialog.ui:100
msgid ""
"External program to edit a page (%s is replaced by the name of the temporary "
"edit file) eg xterm -e vi %s"
msgstr "以外部程式編輯頁面（%s 替換為臨時編輯檔案），例如 xterm -e vi %s"

#: ../ui/prefsDialog.ui:101
msgid "xterm -e vi %s"
msgstr "xterm -e vi %s"

#: ../ui/prefsDialog.ui:121
msgid "External editor"
msgstr "外部編輯"

#: ../ui/prefsDialog.ui:136
msgid "Text Line Length: "
msgstr "文字長度: "

#: ../ui/prefsDialog.ui:150
msgid "Line length for paragraph wrapping"
msgstr "段落自動換行的行長"

#: ../ui/prefsDialog.ui:173
msgid "Text formatter: "
msgstr "文字格式: "

#: ../ui/prefsDialog.ui:185
msgid ""
"External program to pipe text for formatting (%d is replaced by the current "
"line width) eg fmt -w %d "
msgstr ""
"以外部程式進行管道文字(pipe text)格式化（%d 替換為現行行寬），例如fmt -w %d "

#: ../ui/prefsDialog.ui:186
msgid "fmt -w %d "
msgstr "fmt -w %d "

#: ../ui/prefsDialog.ui:203
msgid "Current text font"
msgstr "現行字型"

#: ../ui/prefsDialog.ui:205
msgid "Courier 10 Pitch 10"
msgstr "Courier 10 間距 10"

#: ../ui/prefsDialog.ui:225
#, fuzzy
msgid "AutoSave interval:"
msgstr "自動儲存間隔: "

#: ../ui/prefsDialog.ui:239
msgid "Seconds of inactivity to trigger an AutoSave (0 = no AutoSave)"
msgstr "秒數為0時不自動儲存"

#: ../ui/printDialog.ui:38
msgid "e.g. lpr: "
msgstr "例如 lpr: "

#: ../ui/printDialog.ui:54
msgid "print command (can be a shell expression)"
msgstr "列印指令(可以是shell表達式)"

#: ../ui/printDialog.ui:76
msgid " Print command "
msgstr " 列印指令 "

#: ../ui/printDialog.ui:104
msgid "Page"
msgstr "頁面"

#: ../ui/printDialog.ui:108
msgid "Print the current page"
msgstr "列印目前頁面"

#: ../ui/printDialog.ui:120
msgid "Selection"
msgstr "選擇"

#: ../ui/printDialog.ui:124
msgid "Print the selected pages or text"
msgstr "列印已選頁面或本文"

#: ../ui/printDialog.ui:137
msgid "All"
msgstr "全部"

#: ../ui/printDialog.ui:141
msgid "Print the entire gjots file"
msgstr "列印整個gjots檔案"

#: ../ui/printDialog.ui:160
msgid " Print Range "
msgstr " 列印範圍 "

#: ../ui/printDialog.ui:193
msgid "Page feeds"
msgstr "插入頁面"

#: ../ui/printDialog.ui:197
msgid "Feeds a page before every new gjots item"
msgstr "在每個新gjots項目前插入新頁"

#: ../ui/printDialog.ui:209
msgid "Bold titles"
msgstr "粗體標題"

#: ../ui/printDialog.ui:212
msgid "Print the gjots item titles in bold"
msgstr "以粗體列印gjots項目標題"

#: ../ui/printDialog.ui:224
msgid "Auto Number"
msgstr "自動編號"

#: ../ui/printDialog.ui:251
msgid "Auto-number format: "
msgstr "自動編號格式: "

#: ../ui/printDialog.ui:262
msgid "eg. 1 for 1.2.1, a"
msgstr "例如. 1 for 1.2.1, a"

#: ../ui/printDialog.ui:289
msgid " Print formatting "
msgstr " 列印格式 "

#: ../ui/sortDialog.ui:44
msgid "Ascending"
msgstr "遞增"

#: ../ui/sortDialog.ui:48
msgid "Sort in ascending order"
msgstr "以遞增排序"

#: ../ui/sortDialog.ui:59
msgid "Descending"
msgstr "遞減"

#: ../ui/sortDialog.ui:63
msgid "Sort in descending order"
msgstr "以遞減排序"

#: ../ui/sortDialog.ui:77
msgid "Alphabetic"
msgstr "字母"

#: ../ui/sortDialog.ui:81
msgid "Sort in alphabetic order"
msgstr "以字母排序"

#: ../ui/sortDialog.ui:94
msgid "Numeric"
msgstr "數字"

#: ../ui/sortDialog.ui:98
msgid "Sort in numeric order"
msgstr "以數字排序"

#: ../ui/sortDialog.ui:120
msgid " Sort Parameters "
msgstr " 排序參數 "

#: ../ui/sortDialog.ui:150
msgid "How many sublevels to sort (0 for none; -1 for 'all')"
msgstr "要排序多少次階 (0 沒有; -1 全部)"

#: ../ui/sortDialog.ui:172
msgid " Sort Sublevels "
msgstr " 排序次階 "

#: ../ui/treeContextMenu.ui:30
msgid "Select _All"
msgstr "全部選擇(_A)"

#: ../ui/treeContextMenu.ui:117
msgid "Import"
msgstr "匯入"

#: ../ui/treeContextMenu.ui:124
msgid "Export"
msgstr "匯出"

#: ../gjots2:23
msgid ""
"Usage: gjots [OPTIONS] [FILENAME]\n"
"A gtk/X11 jotter\n"
"\n"
"OPTIONS:\n"
"-h, --help:                         this help\n"
"-d, --debug:                        debug to stdout\n"
"-t, --trace:                        trace lines as they execute\n"
"-g 123x456, --geometry=123x456:     initial geometry (X x Y)\n"
"-p, --purge-password                don't remember password\n"
"-r, --readonly:                     no editing (or locking)\n"
"-V, --version:                      print the version and exit\n"
"\n"
"FILENAME:\n"
"    gjots data filename (default is $HOME/.gjotsfile)\n"
msgstr ""
"Usage: gjots [OPTIONS] [FILENAME]\n"
"A gtk/X11 jotter\n"
"\n"
"OPTIONS:\n"
"-h, --help:                         此文件\n"
"-d, --debug:                        除錯至stdout\n"
"-t, --trace:                        執行時描線(trace lines)\n"
"-g 123x456, --geometry=123x456:     初始幾何(X x Y)\n"
"-p, --purge-password                不記憶密碼\n"
"-r, --readonly:                     不編輯 (或鎖定)\n"
"-V, --version:                      列印版本且離開\n"
"\n"
"FILENAME:\n"
"    gjots 資料的檔名 (預設值為 $HOME/.gjotsfile)\n"

#: ../gjots2:89
#, python-format
msgid "%s requires python%s or higher."
msgstr "%s 需要 python%s 或更高."

#: ../gjots2:102
msgid "Use -h for help\n"
msgstr "使用 -h 取得說明\n"

#: ../gjots2:116
#, python-format
msgid "%s version %s"
msgstr "%s 版本 %s"

#: ../lib/gui.py:50 ../lib/gui.py:993
msgid "Text pasted"
msgstr "貼上文字"

#: ../lib/gui.py:178
#, python-format
msgid "External formatter \"%s\" is not installed - can't format"
msgstr "未安裝外部格式化程式\"%s\" -無法格式化"

#: ../lib/gui.py:561 ../lib/gui.py:672 ../lib/gui.py:676 ../lib/gui.py:742
#: ../lib/gui.py:746 ../lib/gui.py:809 ../lib/gui.py:814 ../lib/gui.py:1040
#: ../lib/gui.py:1049 ../lib/gui.py:1135 ../lib/gui.py:1144 ../lib/gui.py:1180
#: ../lib/gui.py:1185 ../lib/gui.py:1216 ../lib/gui.py:1605 ../lib/gui.py:2383
#: ../lib/gui.py:2402 ../lib/gui.py:2431 ../lib/gui.py:2462 ../lib/file.py:480
#: ../lib/file.py:485 ../lib/sortDialog.py:329 ../lib/sortDialog.py:334
#: ../lib/printDialog.py:108 ../lib/printDialog.py:113
msgid "Nothing selected"
msgstr "尚未選擇"

#: ../lib/gui.py:565 ../lib/gui.py:681 ../lib/gui.py:750 ../lib/gui.py:819
#: ../lib/gui.py:931 ../lib/gui.py:1221 ../lib/gui.py:2387
#: ../lib/sortDialog.py:345
msgid "No parent!"
msgstr "沒有父項!"

#: ../lib/gui.py:569 ../lib/gui.py:716
msgid "No child!"
msgstr "沒有子項!"

#: ../lib/gui.py:577 ../lib/gui.py:690
msgid "Can't go any further"
msgstr "沒有下一個"

#: ../lib/gui.py:613 ../lib/gui.py:837
msgid "Internal error!"
msgstr "內部錯誤!"

#: ../lib/gui.py:754
msgid "Can't go further!"
msgstr "沒有下一個!"

#: ../lib/gui.py:970
msgid "Text cut"
msgstr "剪下文字"

#: ../lib/gui.py:981
msgid "Text copied"
msgstr "複製文字"

#: ../lib/gui.py:1002
msgid "All text selected"
msgstr "已選所有文字"

#: ../lib/gui.py:1012
msgid "All tree items selected"
msgstr "已選所有樹項目"

#: ../lib/gui.py:1020
msgid "Nothing selected!"
msgstr "尚未選擇!"

#: ../lib/gui.py:1044
msgid "Can't merge the root item"
msgstr "無法合併根項目"

#: ../lib/gui.py:1053
msgid "Nothing to merge"
msgstr "無可合併項"

#: ../lib/gui.py:1060
msgid "Can't merge items that have children"
msgstr "無法合併有子之項目"

#: ../lib/gui.py:1090
#, python-format
msgid "%d items merged"
msgstr "%d 個項目已合併"

#: ../lib/gui.py:1139
msgid "Can't delete the root item"
msgstr "無法刪除根項目"

#: ../lib/gui.py:1172
#, python-format
msgid "%d tree items cut"
msgstr "%d 個樹項目已剪下"

#: ../lib/gui.py:1202
#, python-format
msgid "%d tree items copied"
msgstr "%d 個樹項目已複製"

#: ../lib/gui.py:1211
msgid "Nothing to paste"
msgstr "沒有可貼上的"

#: ../lib/gui.py:1234
msgid "Tree items pasted"
msgstr "樹項目已貼上"

#: ../lib/gui.py:1255
msgid "Can't write tempfile"
msgstr "無法寫入暫存檔"

#: ../lib/gui.py:1275
#, python-format
msgid "Can't run '%s'"
msgstr "無法運行 '%s'"

#: ../lib/gui.py:1284
msgid "Can't read tempfile "
msgstr "無法讀取暫存檔 "

#: ../lib/gui.py:1290
msgid "text changed by external editor"
msgstr "文字已被外部編輯器更改"

#: ../lib/gui.py:1292
msgid "text not changed by external editor"
msgstr "文字未由外部編輯器更改"

#: ../lib/gui.py:1311
msgid ": Error"
msgstr ": 錯誤"

#: ../lib/gui.py:1324
#, python-format
msgid "Can't lock file %s: already locked by process %d"
msgstr "無法鎖定檔案 %s: 已被程序 %d鎖定"

#: ../lib/gui.py:1507
msgid ": Save?"
msgstr ": 儲存?"

#: ../lib/gui.py:1508
msgid "Save current work?"
msgstr "儲存現行工作?"

#: ../lib/gui.py:1529
msgid "New file"
msgstr "新文件"

#: ../lib/gui.py:1553
msgid "Open file ..."
msgstr "開啟檔案..."

#: ../lib/gui.py:1565
msgid "No changes to save"
msgstr "沒有需要儲存的改變"

#: ../lib/gui.py:1569 ../lib/gui.py:1590
msgid "Saved."
msgstr "已存檔."

#: ../lib/gui.py:1571 ../lib/gui.py:1592 ../lib/file.py:470
msgid "Not saved."
msgstr "沒有儲存."

#: ../lib/gui.py:1586
msgid "Nothing to save"
msgstr "沒有可儲存的"

#: ../lib/gui.py:1588 ../lib/file.py:707
msgid "Save as ..."
msgstr "另存新檔..."

#: ../lib/gui.py:1602
msgid "Import from ..."
msgstr "從...匯入"

#: ../lib/gui.py:1613
msgid "Export to ..."
msgstr "匯出到 ..."

#: ../lib/gui.py:1937 ../lib/gui.py:1940
#, python-format
msgid "%s: Warning: opening gjots2 manual from %s\n"
msgstr "%s: 警告: 從 %s 開啟gjots2手冊\n"

#: ../lib/gui.py:2320
msgid ""
"gjots2: warning: selection list is NULL. Skipping tree selection changed \n"
"event."
msgstr "gjots2: 警告: 選取清單為 NULL。跳過選取樹變更。"

#: ../lib/gui.py:2391
msgid "Can't go further"
msgstr "沒有下一個"

#: ../lib/gui.py:2420
msgid "Tree is empty!"
msgstr "樹是空的!"

#: ../lib/gui.py:2708
msgid "Bad regular expression"
msgstr "錯誤的正規表達式"

#: ../lib/gui.py:2800
#, python-format
msgid "%s: bad geometry specification: %s\n"
msgstr "%s: 幾何規格不正確: %s\n"

#: ../lib/gui.py:2891
msgid "New...>>>"
msgstr "新...>>>"

#: ../lib/gui.py:2928
msgid "Install gtksourceview to enable undo/redo"
msgstr "安裝gtksourceview以啟用撤消/重做"

#: ../lib/gui.py:3086
msgid ": version "
msgstr ": 版本 "

#: ../lib/find.py:70 ../lib/find.py:93
msgid "Not found"
msgstr "未找到"

#: ../lib/find.py:72
msgid "Found"
msgstr "找到"

#: ../lib/find.py:96
msgid "Replace?"
msgstr "取代?"

#: ../lib/find.py:113
#, python-format
msgid "%d substitutions"
msgstr "取代 %d 個"

#: ../lib/file.py:255
msgid "Enter password for "
msgstr "輸入密碼 "

#: ../lib/file.py:257
msgid ": Enter Password"
msgstr ": 輸入密碼"

#: ../lib/file.py:259
msgid "Password: "
msgstr "密碼: "

#: ../lib/file.py:260
msgid "Confirm: "
msgstr "再確認: "

#: ../lib/file.py:268
msgid "Password was not confirmed"
msgstr "密碼尚未確認"

#: ../lib/file.py:275
msgid "Could not find the ccrypt program - please install it and try again"
msgstr "找不到ccrypt程式-請安裝它，然後重試"

#: ../lib/file.py:308
msgid ""
"Neither gpg2 nor gpg are available - please install one (perhaps package "
"gnupg2) and try again"
msgstr "gpg2和gpg都存在-請擇一(也許是gnupg2軟件包)然後重試"

#: ../lib/file.py:342
msgid "No openssl program - please install it and try again"
msgstr "沒有openssl程式-請安裝它，然後重試"

#: ../lib/file.py:368
msgid "No org2gjots program - please install it and try again"
msgstr "沒有org2gjots程式-請安裝它，然後重試"

#: ../lib/file.py:426
msgid "Can't open \""
msgstr "無法開啟 \""

#: ../lib/file.py:429
msgid "Bad password"
msgstr "密碼錯誤"

#: ../lib/file.py:432
msgid "File cannot be locked"
msgstr "檔案無法鎖定"

#: ../lib/file.py:445 ../lib/file.py:503
msgid "failed!"
msgstr "失敗了!"

#: ../lib/file.py:471
msgid "Can't write to "
msgstr "無法寫入至 "

#: ../lib/file.py:474
msgid "Can't lock file"
msgstr "無法鎖定黨案"

#: ../lib/file.py:611
#, python-format
msgid "%s is not readable"
msgstr "%s 不可讀取"

#: ../lib/file.py:627
#, python-format
msgid "%s: no permission"
msgstr "%s: 沒有權限"

#: ../lib/file.py:629
#, python-format
msgid "%s: locked by process number %d"
msgstr "%s:已被程序 %d 鎖定"

#: ../lib/file.py:631
msgid ": can't lock file."
msgstr ": 無法鎖定檔案."

#: ../lib/file.py:719
msgid "That file is already open!"
msgstr "該檔案已經開啟!"

#: ../lib/file.py:727 ../lib/file.py:801
msgid ": file has changed"
msgstr ": 檔案已更改"

#: ../lib/file.py:728
#, python-format
msgid "File changed since it was read - copied to %s "
msgstr "文件自開啟後已被更改-複製到 %s "

#: ../lib/file.py:745
#, python-format
msgid "%s is locked by pid %d"
msgstr "%s 被 pid %d 鎖定"

#: ../lib/file.py:749
msgid "Can't make a lockfile in "
msgstr "無法建立鎖定文件於 "

#: ../lib/file.py:762
#, python-format
msgid "%s is not writable"
msgstr "%s 不可寫入"

#: ../lib/file.py:765
#, python-format
msgid ": %s already exists."
msgstr "%s 已存在."

#: ../lib/file.py:766
#, python-format
msgid "overwrite %s?"
msgstr "覆蓋 %s?"

#: ../lib/file.py:802
#, python-format
msgid "File changed since it was read - so it was copied to %s "
msgstr "文件自開啟後已被更改-已將其複製到 %s "

#: ../lib/sortDialog.py:125
msgid "_get_settings: Cant find sortAscendingRadioButton"
msgstr "_get_settings: 無法找到 sortAscendingRadioButton"

#: ../lib/sortDialog.py:165
msgid "Internal error"
msgstr "內部錯誤"

#: ../lib/sortDialog.py:303
msgid "Nothing to sort!"
msgstr "沒有可排序的!"

#: ../lib/sortDialog.py:398
msgid "Sort Text"
msgstr "文字排序"

#~ msgid "Recent"
#~ msgstr "最近"

#~ msgid "Exit gjots"
#~ msgstr "結束gjots"

#~ msgid "Create a new child "
#~ msgstr "建立新子項 "

#~ msgid "About gjots2"
#~ msgstr "關於gjots2"

#~ msgid " Find: "
#~ msgstr " 尋找: "

#~ msgid "Auto ReadOnly timeout:"
#~ msgstr "自動唯讀逾時:"

#~ msgid "The number of second after losing focus that ReadOnly should be set."
#~ msgstr "失去焦點指定秒數後設定唯讀"

#~ msgid "abcdefghijk ABCDEFGHIJK"
#~ msgstr "abcdefghijk ABCDEFGHIJK"
